斷言拒絕重開公民廣場

斷言拒絕重開公民廣場

要聞

政府總部的「公民廣場」自2014年設起圍欄，不准市民隨意進入。李家皓攝

【本報訊】正當民主派人士、建制派人士，以至候任特首林鄭月娥都對重開政總「公民廣場」抱正面態度之際，特首梁振英卻大唱反調，明言「未係適合時候」，理由是「呢個地方我哋要考慮風險因素，因為係政府總部嚟」。

糾正主持：嗰個係政總

民主派提出要求重開「公民廣場」已久，林鄭在上月初競選期間，已提出考慮重開，她當選後從自由黨到民建聯，均提出下屆政府為重建開明形象，加上佔中已結束了兩年多，是時候考慮重開。
不過梁振英昨在電台節目被問到有關問題時，先糾正主持以「公民廣場」稱呼該處，指「嗰個係政府總部嚟」，然後斷言「未係適合時候（重開公民廣場），呢個態度我哋好清楚」。他辯稱，政府有不時檢討情況，但決定一定要基於風險評估，認為「呢個地方我哋要考慮風險因素，因為係政府總部嚟」，又指該處經常有其他使用者和汽車出入，「係咪必須使用呢個地方？呢個我哋會一併考慮」。
至於被問到日前率團考察粵港澳大灣區是否為搶林鄭月娥風頭時，梁振英聲言「呢個咁啱係（國務院總理）李克強3月5日，我哋卸任前3、4個月工作報告提出」，內地發改委本月底就要特區政府提供素材，所以現屆不能等到下屆政府才做，同時解釋不邀請林鄭一同考察，因為「候任（特首）都只佢一個人，我哋仲有司長、局長」，又標榜他會向候任特首做好交接工作。
■記者呂浩然

相關新聞

稱撤回8.31決定「唔係好實際」

要聞 5小時前

指吹南風時 港污染廣東

要聞 5小時前

【蘋果照相機】瞓身為梁特

要聞 5小時前

梁振英：有考慮特赦違法者拒透露是誰 警務處長稱無提出放過七警

要聞 5小時前